唔好懶!! 對抗中國肺炎疫情係需要大家自己做起，我地想分享下，希望一齊留意下!

大家好，又係我地香城教育電視。

鑒於中國肺炎疫情不斷惡化，因此我地整合一些對抗疫情既小貼士。

首先由源頭做起，唔好返中國!!!

可能各位手足唔會返中國，但日防夜防，家賊難防。難保手足家中既長輩係新年自動送中，然後中埋中國肺炎再返香港。所以各位手足要將關於中國肺炎既疫情係咁家中宣揚，等佢地驚到咁敢送中。我地都會盡力將最新既疫情既資訊係我地TG channel 發放。

第二步，就係日常出外防疫

都係靠戴口罩，再提一提大家，普通外科口罩都有一定保護能力。

第三步，個人衛生

記住!記住!記住，洗手!洗手!洗手!

點洗手可以參考衛生防護中心既建議:

港大感染及傳染病中心總監何栢良並強調用梘液洗手可減少99%至99.9%細菌，相比用水洗手所減的90%為多。

第四步，家居衛生

最後係日常家居清潔既時候可以考慮用漂白水，滴露等等可以用作消毒既清潔劑。
以下係幾時要用1:49同1:99既情況:

另外有一個地方好多從人都無留意就係要蓋廁板沖廁!!!

負責研究的港大感染及傳染病中心總監何栢良指出，廁板及冲廁掣有較多來自糞便和尿液的細菌或病毒，包括金黃葡萄球菌、沙門氏菌及諾如病毒等常見致病病毒。若廁所曾有病人用過，其他使用者或有機會「中招」染病。
他又指出，曾有研究指沖廁時濺出的水花可噴至6呎遠，因此沖廁前應該蓋上廁板；否則若廁所通風差，細菌便會存在空氣中，更易「中招」。至於向尿兜或馬桶吐痰後，應蓋上廁板才沖廁，否則痰中細菌也會隨廁所水飛濺出來；若有人吐痰吐「出界」，更可能會殃及其他使用者。
咁大家要點預止呢？
廁格四周恐被坐廁內隨水花濺出的細菌污染，其中廁紙易受污染。市民應自備紙巾、濕紙巾及酒精搓手液，並先用紙巾和酒精搓手液清潔廁板方可使用坐廁。此外，市民每次如廁後應蓋上廁板才沖廁，然後徹底洗手。

大家可以參考下呢兩篇報道

HKGETV Social Media Platform

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

push

立即封關 否則罷工

推

呢個政府唔會幫到我哋啲乜, 入境同埋醫護已經提曬水, 醫護更加有人冧低咗

目標: 驅趕大陸遊客、切斷來港途徑。

地點： 由旺角油麻地一帶推進至香港西九高鐵站不需強攻 震懾效果成功即可 只要影響高鐵運作成功

時間：今日黃昏

嚟嘅麻煩入依個tg group 投個票講你幾時去到以上地點

戰局預計： 會與警方對持 放催淚彈驅散 或有機會畀人包抄 記得保持距離 形成拉鋸戰 長期阻礙高鐵運作

萬一如果係街未能即時去洗手，可以用消毒搓手液。普通60-80%既酒精足而殺死病毒及細菌，當然大家要跟據個人皮膚去選用合適自己既產品。

詳細可以望下消委會報告：

推
出街自備紙巾

推推推

等睇連登仔鬧唔好用個「返」字

支持涼茶巴